［攬炒］日經香港8月PMI降至40.8 業務量創 2008 年底以來最大跌幅

季節調整後，8月份香港採購經理指數(PMI)由7月份的43.8下降至40.8，顯示私營經濟的景氣度迅速下滑至2009年2月以來新低；並將目前的下行周期推至17個月。

貿戰升溫與示威活動明顯打擊了訂單需求，香港私營經濟8月份的表現更見低迷，企業的業務量是自2008年底以來的最大幅度收縮，反映新增訂單量的跌速加快。悲觀情緒擴及更多公司，經營信心降至歷史低點。

企業8月份新接的業務量銳減。調查數據顯示，出口中國的訂單量迭創新低，導致整體新訂單量呈2009年2月以來的最大跌幅。近半數受訪業者提及中國訂單減少，並指箇中原因包括美中貿易爭端持續、人民幣大幅貶值，以及大規模示威活動等。

企業生產的業務量因銷情迅速下滑，而出現2008年底以來最急劇的收縮。此外，產出預期指數亦跌破該項調查自2012年4月以來的最低水平，由此顯示企業的悲觀情緒有所升溫。綜觀8月份數據，預計未來12個月將會減產的業者比例從7月份的四分之一，增至8月份的三分之一。

鑑於產出量大幅萎縮、前景不確定因素增加，企業對庫存管理顯得更加謹慎。8月份採購活動量跌破該項調查自1998年7月以來的最大跌幅，而投入品庫存的消耗率也因此刷新了紀錄。調查資料透露，企業的庫存水平主要因銷情下滑、對經營前景悲觀而大幅下降。

另一方面，通縮壓力於第三季度中段持續。企業8月份的整體成本負擔已連續兩月減輕，惟幅度輕微，但對企業調低產出售價仍然有利，而相關跌幅亦高見2016年初以來最大。受訪業者表示，減價措施反映企業在經營環境惡化時，仍悉力清理庫存，以及提高銷售額。

日日都有tg 同打人，點會有人消費

消費？不了。

升四百點

唔係好明，有冇高手可以講解下？
呢個PMI 係香港嘅數據？
香港出口同入口都跌？